{
  "metadata": {
    "exam_type": "107",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察情境實務（包括警察法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50120"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "你率領一小隊持拘票前往某出租套房大樓,拘提一名違反槍砲彈藥刀械管制條例之\n嫌疑人甲,上樓後正巧與甲在套房門口遭遇,甲開 2 槍後逃逸,並由頂樓跳入隔壁\n大樓,經陽台進入 1 間公寓挾持 1 名男大學生。請依此狀況,回答下列問題:\n①你在現場應如何應變處置?(10 分)\n②若甲拒不投降並威脅殺害大學生,警方後續應採取何種作為?(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "最近使用社群媒體之聚眾活動,迅速動員大批群眾,當面對警察執行公權力時,群\n眾隨時隨地進行反蒐證,易曲解法律,傳播不實訊息而誣陷警察之執法。你是現場\n分區指揮官,主持勤前教育時,應如何提示強化勤務作為?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "民眾甲違規停車,遭取締時與警方拉扯並出手攻擊執勤警員,被帶回派出所。甲質\n疑警方執法過當,打電話請市議員到場協助,市議員抵達派出所後,以監督市政身\n分關切,暗示警方將大事化小,一定得放人。你是該所所長,應如何回應市議員之\n關切及處理本案?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "犯罪嫌疑人甲到分局偵查隊接受詢問,一開始表明無須選聘辯護人,但在詢問期間卻又表示要聘請辯護 人為他辯護,你面臨此狀況應如何回應?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "將情況報告分局長後,再報請檢察官核示",
        "B": "應接受甲要求,暫停詢問並立即進行選聘作業程序",
        "C": "可接受甲要求,但應將詢問調查筆錄告一段落後,再進行選聘",
        "D": "不接受甲要求,並告知事前已表示不需辯護人,且詢問正進行中"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "你是派出所所長,有民眾舉家出國旅遊一週,申請加強住宅巡邏,下列何種處置最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "申請人舉家外出後,每2至4小時至少巡邏1班次",
        "B": "告知申請人必須親自到派出所或分局申請",
        "C": "受理員警查證後,於申請人住宅周邊隱密處設置臨時巡邏箱",
        "D": "申請人返家後,收回臨時巡邏箱,並請申請人於巡邏簽章表簽章"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "你是分局偵查隊分隊長,著便衣執行正俗專案勤務時,於轄區公園內遇甲攔阻你的去路,但並未拉扯你 的衣物或身體,表示可以介紹朋友給你到汽車旅館從事性交易。此時你表明身分,對甲應如何處置?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "甲之行為尚未違反社會秩序維護法,僅口頭告誡即可",
        "B": "甲之行為雖已違反社會秩序維護法,但因性交易未遂,故乃不罰",
        "C": "甲之行為已違反社會秩序維護法,應帶回訊問,由分局裁定處罰",
        "D": "甲之行為已違反社會秩序維護法,應帶回訊問,移送地方法院簡易庭裁定之"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "你接獲民眾報案前往交通事故現場處理時,發現係屬於造成車頭損壞之A3事故,經事故當事人甲告知, 另一事故車輛駕駛人乙未下車處理即駛離,甲僅記下乙車之車型及顏色,但未看清車牌號碼,下列何者 非優先處理事項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "測繪事故現場,並分析研判人車動態",
        "B": "找尋事故現場目擊者,掌控逃逸車輛行蹤",
        "C": "蒐集事故現場散落物、車體碎片等跡證",
        "D": "立即通報勤務指揮中心,攔查該逃逸車輛"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "你是警察分局偵查隊分隊長,某日接獲勤務指揮中心通報某民宅發生命案,當你帶隊最先抵達現場時, 發現有名男子倒臥於民宅內客廳血流如注,且已失去意識,你首要採取之措施為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "保全現場",
        "B": "救護傷患",
        "C": "保全證物",
        "D": "確認犯嫌"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶班執行取締酒駕勤務時,發現駕駛人甲臉色潮紅,要求甲配合檢測呼氣酒精濃度,甲檢測結果為酒 精濃度0.29MG/L,甲遂質疑酒精測定器不準確,要求再測一次,下列何項處置最適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "提供礦泉水給甲漱口後,以原酒測器再行檢測一次",
        "B": "明確告知等15分鐘後,以原酒測器再行檢測一次",
        "C": "出示酒測器年度檢驗合格證書,表明此檢測器符合標準",
        "D": "為讓甲心服口服,以另一部酒測器再行實施檢測"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "甲意圖賣淫,拜託乙協助於某飯店大廳散發名片,甲則於飯店房間內等候客人上門。你是轄區派出所所 長,於接獲該飯店經理通報後,前往處理查獲上情屬實。甲之行為,依社會秩序維護法相關條文規定, 應如何處罰?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "不罰",
        "B": "依教唆他人違序行為處罰",
        "C": "依利用他人違序行為處罰",
        "D": "依幫助他人違序行為處罰"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "你是偵查隊分隊長,接獲線報轄內一列管強盜通緝犯藏身於縣內其他分局轄區民宅,為恐該通緝犯再次 逃逸,你即向隊長報告請其編排勤務,俾越區查緝,下列何項處置較為適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "填具越區通報單,請分局勤務指揮中心傳真管轄分局後,前往查緝",
        "B": "依規定向隊長及勤務指揮中心報告後,前往查緝",
        "C": "因未領用槍械,所以得不用通報,如有查獲人犯再補傳(送)越區通報單",
        "D": "為防查緝行動曝光以不通報為宜,惟查緝結果應詳述於工作記錄簿備查"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶班實施臨檢時,甲未攜帶身分證件,而員警現場能使用之所有查詢工具與方法,亦無從確定其身分, 據當時狀況研判,決定帶回派出所查證,而於甲同意下,執勤應注意下列何事項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "帶往派出所查證,並自攔停起不得逾8小時",
        "B": "帶往派出所查證,並自攔停起不得逾3小時",
        "C": "必須逕行現場逮捕並上手銬帶往派出所查證",
        "D": "必須以強制力及優勢警力戒護並帶往派出所查證"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶領派出所同仁處理A3交通事故,抵達時事故當事人均在現場,且雙方車輛均已移至路邊,而未作終 止位置之定位時,下列處置何者最適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "先回報勤務指揮中心事故現場狀況",
        "B": "詢問事故當事人是否已經達成和解",
        "C": "詢問雙方車輛碰撞型態與終止位置",
        "D": "無須通報交通分隊到現場處理"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "你於凌晨2時10分抵達一處命案現場,發現死者倒臥於地上,頸部有一連接兩耳的長刀傷,屍體旁有一 把武士刀及數滴血跡,死者上半身赤裸,手表碎裂,時間停留在 9 時 5 分;根據以上資訊,你做出的最 可能推論為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "死者可能在其他地方遇害",
        "B": "可能為自殺案件",
        "C": "死者可能認識兇手",
        "D": "兇手可能為幫派分子"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "你於 1 月 1 日 21 時執行犯罪嫌疑人甲拘提作業,並於當日 23 時將甲拘提到案,應將逮捕拘禁之原因至 遲於何時前,以書面告知甲及其指定之親友?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1月1日23時",
        "B": "1月2日7時",
        "C": "1月2日15時",
        "D": "1月2日23時"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶班執行取締酒後駕車勤務時,自小客車駕駛甲行經該攔查地點未依指示停車受檢,經攔停甲後,下 列處置,何者最優先?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "逕行對甲未依指示停車受檢行為,製單舉發,並當場移置保管其車輛",
        "B": "出示證件表明身分,告知甲行經設有告示執行酒測勤務處所,未依指示停車接受酒測稽查",
        "C": "先要求甲引擎熄火下車,並查證其身分後,依法製單舉發,並當場移置保管其車輛",
        "D": "先觀察甲有無酒後駕車之徵兆,經詢問飲酒結束時間達15分鐘以上時,依規定對其實施酒測"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶隊執行A1類肇事逃逸案件之現場採證工作,基於連結指向某特定肇事車輛之考慮,下列何項跡證之 連結較薄弱?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "血液之噴濺痕",
        "B": "散落之車頭燈碎片",
        "C": "地面之輪胎痕跡",
        "D": "掉落之保險桿破片"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "你持搜索票,帶隊前往甲處搜索,於搜索現場發現數十部燒錄器,然未查獲盜版光碟片。經詢問被搜索 人盜版光碟片之去處,其答稱均置於離甲處1公里遠之乙處(為被搜索人所有)。下列作為何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "可逕赴乙處搜索,扣押盜版光碟片,搜索扣押筆錄之執行處所應載明於甲處",
        "B": "可逕赴乙處搜索,扣押盜版光碟片,搜索扣押筆錄之執行處所應載明於甲處及乙處",
        "C": "經被搜索人同意搜索乙處並製作筆錄後,再搜索乙處,扣押盜版光碟片",
        "D": "不論被搜索人是否自願性同意,均不得前往乙處搜索,仍需使用搜索票執行搜索"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "你是分局偵查隊分隊長,近期轄區密集發生多起特定車型轎車音響、行車記錄器竊盜案,你由手法研判 可能同一人所為,但無其他任何跡證可連結與證明,僅在其中一件案件在車上採取疑似竊嫌犯案時遭玻 璃割傷遺留之血跡,比對出某一特定嫌疑人,下列作為何者最適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "跟監蒐證其犯案事實與銷贓地點,在其犯案既遂時點逮捕",
        "B": "聲請通訊監察,以了解該竊車集團關係",
        "C": "私下請託保全業者在犯嫌使用車輛裝設GPS,掌握其車行動向及銷贓地點",
        "D": "直接聲請拘票拘提犯嫌,並附帶搜索其住所"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "自小客車駕駛甲行駛內側車道,在前方行駛的小貨車上掉落了一個大車輪,緊急往外側車道閃避,被乙 所駕駛的自小客車車頭攔腰撞上右前門,據蒐證調查結果發現該小貨車為丙所有,經通知前來接受調查, 丙坦承事故現場大輪胎確為其行經時所掉落,下列何者為本案事故主要發生原因?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "甲任意變換車道",
        "B": "丙駕駛小貨車裝載貨物捆紮不牢掉落",
        "C": "甲未注意車前狀況",
        "D": "丙駕駛小貨車肇事逃逸"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "你是交通分隊長,深夜有一名醉漢甲行走於快速公路,經通報巡邏員警將甲帶回隊部。甲因情緒激動, 浮躁不安,你乃指示同仁對甲實施管束,下列處置何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "得檢查甲之身體",
        "B": "得檢查甲攜帶之物品",
        "C": "對甲實施酒精濃度檢測",
        "D": "告知甲得依法聲請提審"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "中正、中山路口號誌正常運作,經查張三無照騎乘李四所有的機車,由東向西行駛在中正路闖紅燈,與 南向北行駛在中山路由王五所駕駛的小客車在路口發生碰撞,造成張三人車倒地後撞及行人劉六,當你 赴現場處理事故要填具「事故當事人登記聯單」時,何人應列為第一當事人?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "張三",
        "B": "李四",
        "C": "王五",
        "D": "劉六"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "你執行各項專案勤務時,有關處理聚眾活動之蒐證作為,下列何者不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "執勤同仁遇有狀況,務必立即全程且完整蒐證,以利事後查究責任及釐清真相",
        "B": "充分配置蒐證小組,採多角度之複式全程蒐證,並運用M-police、微波視訊及路口監視系統等設備",
        "C": "刑事警察人員不足或尚未到達之前,針對已舉行之集會遊行或聚眾活動過程,可免執行蒐證",
        "D": "蒐證編組人員均應具嫻熟之蒐證能力,並攜帶適當裝備,全程蒐證,以釐清真相"
      }
    }
  ],
  "year": 107,
  "category": "鑑識科學",
  "subject": "警察情境實務(包括警察法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\鑑識科學\\107年\\警察情境實務(包括警察法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}